同大家解釋下點解一條天橋造價可以去到17億

首先，大家要知道元朗既地底情況。成個元朗平原既地底大部份由marble（大理石）構成，容易因為海水、酸性液體侵蝕形成溶洞（即係地底有個大窿）。今次天橋嗰個位置地底就係有個溶洞，所以打樁要夠深先可以確保條橋足夠安全。
逢親進行地底工程造價一定貴，越深越貴，今次要打既樁直頭去到幾十米深，所以咪貴到仆街。兼且打得深既樁代表建造時間長，人工費好襟計，最後就得出17億呢個價錢。
所以，17億係有原因，唔係真係攞曬黎cap水
至於值唔值得
屌 你話呢 改善區內交通唔一定要起天橋架屌你班保皇黨

利申：civil JJ

推

因為十幾年前本身個規劃定左係人行天橋車行地
所以夾硬都要起橋同笠膽

復雜得過去汀九？

一樣civil jj
好多civil jj都明點解要17億
重點係 我唔撚信冇其他方法可以取代而且會貴過呢條垃圾橋囉

推需要既係500蚊油條班馬線
頂多加幾千蚊加個安全島

起完冇人
拆哂大馬路d樓仲好

行人隨道會唔會平D？

既然有溶洞響度，挖行人隧道代替天橋會唔會平 d ？

無咁簡單

佢應該係connect埋日後元朗南發展

其實個陣都有講過，工程上係複雜，條數可能係啱，但實在有其他代替方案。

利申，住當區，個人覺得條橋係方便，但真係貴，所以唔值

元朗天橋支椿深度比得上打海椿

1）下面有條渠係到，個行人隧道點放？
2）就算隧道，都要有野support架，而家d溶洞係講緊好q大，係好深嘅地底入面

根本就係香港問題縮影，土地本身有限，但沒諗過根本唔應該住咁多人

唔一定因為tunnel都要有野托，冇個到泥土資料唔可能確實答

Tui

巴打講左造價 我作為屯天元撚 同時又經常去個頭可以話你地聽 個個位起條咁撚長既橋完全無必要

大坑渠左右兩面本身都係行人路 沿路亦有唔少店鋪 鐘聲球場 同埋元朗名物之一既肥姐蠔餅
而個個位亦都係內街位置 雖然繁忙 但都唔會有大馬路個種咁誇張既情況
即使你同我講條天橋個位置會經大馬路
本身亦有元朗廣場天橋可供通往大馬路另一面 根本唔需要刻意17億起條咁既天橋

反而元廣條天橋d規劃真心柒 本身無路上天橋 一定要入商場上二樓

有個咩archi planning協會有個alternative proposal,我覺得幾好可以諗諗，佢聲稱造價一半（我覺得未必做到一半，因為技術難度又係咁上下）

個proposal係，擴闊條路instead of 起橋，將條路cum住條渠

太多橋其實係urban planning角度唔好，主觀上覺得

唔必要先係重點 17億起條天橋 我諗17億可以有過百個替代方案

有咁既遠見又唔出聲係冇可能
更冇可能係有任何遠見

所有規劃都係政治工程
港珠澳 南沙橋 新機場隧道

高鐵要黎運乜
政府自己都座飛機啦

對於安全黎講天橋係好少少

一句講哂根本曬錢
同人工島一樣 明知d石差都要格硬起
明明舊錢可以用係d更有價值既野身上

利申geotech jj

限制左未來發展

貪得無厭囉 講完

佢應該有講
呢單已經行晒gazette，上緊立法會拎錢
應該有晒d report TFS講佢有咩用

不過要d時間搵搵

其實我覺得行人天橋好撚核突，睇下荃灣嗰條
不如學下外國，响元朗大馬路整條班馬線，擴闊條渠上面既行人路仲好

推 申利：civil jj

之前有傳過將狗鐵搬返入內街 空返中間位比車行
點都可行過起條天橋

睇怕仲貴

之前有條隧道幾十米要幾億定幾千萬
俾立法會狂屌

講唔通嫁師兄
唔通要食豉油雞
買左豉先諗下幾時買雞咩
如果係urban plan既一部份
咁應該係支項唔係獨立項目

push

啲呀伯咪又貪方便橫過馬路

同埋貴在supervision既人，有班人睇住工人做，有班人睇住班人睇住工人做，又有班人睇住班人睇住班人睇住工人做......

拆輕鐵啦

不如直接建地下城

你俾一億連登仔 我同你掘到地球另一面都得啦

真 做個班人貴 monitoring個班仲貴

根本利益輸送 一定要ban咗佢

其實supervision同design個班人係成個proj sum入面佔唔到5%，最貴係判頭2判(機呀人呀)同物料+食水

隔離朗屏站打咗支全球最深嘅舂

我R撚爆頭都計唔到17億啵
申利QS

1.7b嘅工程 design fee只有~3-4m，大家認清楚食水係邊

但17億真係誇張
雖然我唔撚識，但我唔信冇其他方案平過17億呢個cls價

2億公帑建拜山隧道
涉及橫洲約50山墳

【明報專訊】不少孝子賢孫昨日趁清明節掃墓祭祖，而發展局計劃斥資約2億元，在橫洲第一期發展區與山墳土地之間，興建一段長約20米、闊15米的地下通道，方便居民拜山，但遭批評是浪費公帑。曾跟進橫洲議題的前建測規園界立法會議員姚松炎認為，以2億元興建僅長20米的地下通道，費用並不合理，促請政府交代造價詳情。

弱智 知唔知17億係咩概念
知唔知市價piling 幾錢1米
我比到你天價
100萬Establishment
10萬moving plant
$5000/m

你一支100米深既樁先60萬
即係17億可以做到280支樁
可以起幾棟樓啦Civil

利申QS

冇睇到，政府係打算做鐵樁定石屎樁

貪污

汀九橘枝椿好短咋 而且當年材料價錢係而家既8分1左右

哩個政府起個安全島就都已經幾萬架喇

西鐵 咁大咁重都起到。。。

重要埋單點止17億呀

可以分出黎喎，成日見架啦

當年起新元朗中心
到後來起yoho
下面都係溶洞嚟
一樣起到幾十層樓
要改善交通唔一定要靠一條天橋
拆咗條輕鐵再講

佢個fiber頂都好襟計啦

不如查下果50個山墳咪知係咩野人話要起條隧道囉

元朗段輕鐵真係好撚廢
一條直路唔知做乜9
拆左佢好過

因為貪污

個熔洞講到咁大
不如挖落去當做旅遊景點賺吓錢罷啦

d人1500-2000一工 你一日做得晒比足你5000點話

地機同乾收銀一定係佔最大比例

利申：QS

大部分岩，不過一定仲有cap水
利申civil jj

其實渠上面起行人路，取消康樂路輕鐡站，再校正行人過路處位置已經攪掂。

食水深啦 17億 屌

班馬線唔撚係一條條計價啊?
5000蚊唔駛油埋其他野?

利益輸送啦，咁貴仲唔諗其他替代方案硬推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

起嚟把撚咩，都係比自由行，應該向自由行收取起橋費

design個班少過1%

唔係一定要焗起

支持樓主

其實條天橋真無方便到元朗人
利申：住元朗

可能係附近土地持份者

唔起條隧道成個發展區拉倒之類

你做咩都要有地基 唔關事

我印象仲前幾年有張leaflets唔係話要起天橋同埋淨化埋大坑渠咩（搞到韓國清溪川咁）

利申：元朗撚

最多人既大馬路，唔做野，走去起條濕9橋

一定有其他方法，好耐之前睇唔知咩節目有講條天價天橋，有工程狗建議用其他方法整平超多

天橋全長幾多,預留socket數量幾多

梁福元

50個山墳我當有500人拜
平均一年來回兩次
使用指數=2000人次/年

當條隧道用100年
每人次平均 cost = $1000

吊橋啦屌 行人遮

其實17億真係夠起兩支樓加個3-4層既商場...

利申：structural JJ

整條斑馬線唔好?

海洋公園個海洋研究所先五千萬

制造需要 停9左佢啦 整完都唔知幾多年 17億做到幾社區民生野啦

第1 規劃有問題 規劃係可以改架 第2 明知17億都照做 點知你同建築公司咩關係？ 第3 d區議員廢架？17億喎 17億可以起幾廿棟別墅

嘩屌，元朗下面有幾多溶洞?
有無計過元朗幾時滅國/陸沉?

你諗吓條橋好近兩邊民居，到時條橋嘅人流係灣仔條橋人流，而啲人流唔係專人士，係一個個拖住27吋喼嘅水貨客，到時啲轆嘈過一個點

利申：都係住元朗

條橋係值咁貴
至於值唔值得起，我就唔覺得係

利伸:civil jj

咪就係話無必要起囉既然咁貴

就當佢打boredi pile，而家講緊要大約HKD$20000/m，打幾百m都係幾百萬。真係好想知17億佢地係點計出黎

利申: QS

你係唔係唔知consultant 賤價bid job左好多年？
bid job 嗰時見到個scope只係起條橋呢啲咁簡單嘅野 有邊個老細會報得貴？ project sum 3%都比多佢
仲學人做QS

有冇諗過無左日日150隻，條橋就可以唔洗起？

保皇黨有水cap，所以佢一定想起條橋

17億判上判 發發了

咁都講得出仲話學人做QS?

睇過份新界地質嘅嘢 知道有溶洞 明白工程唔會平
但問題係佢起條橋個位置都無法疏導到大馬路嘅人流
即係條橋嘅作用唔大而且都幾影響景觀

重點係到 其實點撚樣都係貴嫁啦
你地自己計下大約1500一工 起條橋一日要幾多工 做幾耐
其實諗個方法真係實用 同埋方便到元朗人既話
貴得有道理既我覺得可以接受

咪撚再起埋咩濕鳩港珠橋就得 冇人用又回唔到本
依啲擺到明係比人賺錢啦屌

元朗最多人最多車嘅地方，根本唔係起橋嗰度
點疏導交通？
如果話為咗將來發展，都唔係天價起條咁嘅橋啦
比人哋行幾十分鐘去駁巴士輕鐵西鐵？

其實元朗條渠cum左條渠面用黎做公園/球場/行人徑係咪仲實際，不過係咪會仲貴

朗屏站有支椿深到仆街
好似有成幾百米深

呢d先係真QS, 即刻收樓上嗰位皮

咁grand yoho近年落成
有冇人知用咗幾錢？

地基我唔敢講啦 好睇地下係點
但係 consultant點會佔最大比例

利申濕鳩QS

有
HKIA(建築師) 同HKIE(工程師)一齊出咗個plan比元朗區議會參考
好似5億就得

全行最叻嘅人都出晒嚟研究
結果區議會冇採用專業人士提供嘅意見
一意孤行,一定要用17億plan

你講得啱，好似又真係唔關元朗南事就咁睇

JUSTIFICATION

3. The existing Yuen Long Town centre is overcrowded with substantial pedestrian activities. Pedestrians walking along main streets (e.g. Yuen Long On Ning Road, Castle Peak Road – Yuen Long and Kau Yuk Road) in the district have to travel via narrow and congested footpaths so that they are at times forced onto the carriageway, resulting in potential safety problem. Currently, there are about 126 000 residents in the district. With the growth in population, stoppages or interruptions to pedestrian flow occur at some sections of at-grade footpaths. Therefore, there is an imminent need to relieve the prevailing congestion on at-grade footpaths and improve the pedestrian facilities to meet future needs with a view to providing a more comfortable, more convenient and safer walking environment for the community. In the 2017 Policy Agenda, it was reaffirmed that the Administration will strive to implement the Project to relieve congestion at footpaths and improve the environment for pedestrians in the district.
4. The proposed elevated pedestrian corridor can provide a direct route connecting the West Rail Long Ping Station and areas around Yuen Long On Ning Road, Castle Peak Road – Yuen Long and Kau Yuk Road, which will improve local pedestrian circulation in and enhance accessibility of the Yuen Long Town centre.
5. Upon commissioning of the proposed elevated pedestrian corridor, the pedestrian flow on at-grade footpaths and at road crossing facilities in the Yuen Long Town centre will be diverted effectively for relieving congestion and improving road safety. We expect that the busiest section of the proposed elevated pedestrian corridor (across Castle Peak Road – Yuen Long) can attract about 11 000 pedestrians per hour during peak hours. The proposed elevated pedestrian corridor of 6 m clear width can provide sufficient space for reasonable movement of pedestrians.

推 區議員做野

個方案hkie無份
係urban planning qs archi landscape個堆
Hkie班友唔會出聲啦

如果條橋係有用 幫到市民既
而條數無俾人落隔既 我覺得貴d無所謂

最怕係起橋為咗利益輸送 而條橋係無人行既 咁就唔得啦

貴真係唔重點
冇撚用既整黎做咩

既然咁大不如做地下商店街？
反正大馬路d鋪都爆晒位

元廣條天橋行到尾去到朗屏站,
我覺得幾好wor

F-22 戰機造價 = 11.7 億港元 (2009)

根本未有西鐵之前成個元朗規劃就已經搞到柒曬

冇錯。。。正常行人天橋邊撚度會坐樁仲要幾十米
係佢夾硬要起出嚟咁咪要打樁囉
成件事根本就唔合理

利申：structure jj

其實佢都係想用咗條渠上面個空間嚟行人
但好好實實你咁樣起完
同我經地下或者經天橋元廣行去教育路有咩分別

重點係元廣落永年個段路
當你區外人唔識路 係元廣個位想過對面 又唔過馬路既話 你要上返元廣2樓先上到天橋 其實好反智

Sorry當我無講過講錯

咁元廣有lift
同埋都係24小時要開
有咩問題

唔係咁架
D溶洞係真係好撚深好撚大，唔係地下空間咁簡單

正常 物價上升

幾千蚊加個安全島?

美金

咁搞溶洞探險，唔使去外國

推呀！

彥霖兩母女咁就死咗！

仲有天理嘅！

太多橋會行得唔舒服其實
聚唔到人影響成個社區生態，又熱又影響外觀

17億個budget係點得黎有冇公開過？公唔公開得？

新界呢幾個西鐵d幾個站既位置設計其實大部分都on撚9

朗屏當係for朗屏村都算
元朗站個位遠到係個篤到 落雞地都要行10分鐘
天水圍係最南 不停開發既天水圍北反而要轉多10-15分鐘車返去
錦上路係個篤到 錦田人一定要轉小巴(當然 錦田係有地理問題起唔到入去)
荃灣西 唔講了

16.9億係班共黨貪污
5百萬係工程工公食夾棍

唔係有條9億方案咩？

啲賽跑冠軍點會用天橋

岩 唔識唔好吹啦
係咪岩岩ive畢業

無地起車站 我覺得朗屏站個位算係咁了
屯元天入面最近市中心旺角
不過造價又係貴到仆行

無路上天橋

係元廣內個設計既問題 我明佢想你行晒成個商場個種design
所以d電梯會一左一右
但係變相純粹想用天橋既使用者 就要係元廣兜大圈先上到天橋

如果係渣打或者內街幼稚園個位 搵個地方起多個位置上落
個觀感會好好多

咁直頭起個地下城收租

樓主其實帶緊風向

講到17 億好撚抵咁

咁巴士站果到都有得上啦
咁近起兩個上落位 加埋本身元廣咪仲唔合理

好on9 佢個天橋樓梯設計係輕鐵站到
先唔講個條樓梯窄到catgirl一個人可以行晒

佢輕鐵站因為大馬路過窄既問題 只有最後面個位可以過馬路
所以你想上天橋 先要行到條路最尾過馬路 再穿過成個輕鐵站上返天橋
問題係個站又窄 條樓梯又窄 真心極不user-friendly

同埋未計 行過幾步就有隔離條OK班馬線

荃灣果條好好用喎

你望下出面好好地一條天橋都起返兩座電梯，同埋一街都係人稱法拉利嘅電動輪椅嘅時候，攪一條十七億天價天橋唔難理解佢地嘅思路，當然，如果諗埋坐開法拉利嘅係咩人，就更加容易理解到

我都計唔到

貴還貴
有需要還有需要

如果唔係，拎油水果班點解要投建制派

巴士站佢唔係係近元廣位置啦 都去到巴士站尾
個個設計for巴士落車既人上返天橋去朗屏村
同元廣本身無乜衝突姐

其實重點都係元廣個設計 就好似你係渣打拎完錢想過對面馬路
你只有街頭街尾 同埋 入元廣兜大圈兩個選擇
咁你明唔明我意思

講到好似真係差d 蝕住做咁

元朗整個規劃已經過時
元朗南係咁起樓，但本身馬路係俾鄉村用，承受唔到現時咁多人口，部份路段雙線雙程朝朝早都塞車
單靠起條貫通南北嘅天橋改變唔到根本嘅問題，更何況現時已經有條由警署經元朗廣場去到朗屏站嘅天橋
應該要有一個完整規劃去改善整個元朗嘅交通問題

解決方法就係拆左個輕鐵，元朗大馬路左邊到右邊15分鐘行完，起個輕鐵黎托啊，佔左四條行車線啊，無左即刻鬆動曬

連我都唔明 點解你會明？ 高手在民間呀

做野了，帶風向，合理化17億

17億一定有問題，根本係痴撚線

班建制親友要合法cap水cap到最盡...

重點係最後

HKIE收哂皮,垃圾

行人隧道仲貴

點解？
呢個計劃朱凱迪都係RTHk 講過。

16.5億自己袋,5000萬真係工程

我又講解下啦
政府有筆直係正常
但報價17億都接納 就真係好撚唔正常
即係我手𥚃係有五千蚊
我心𥚃有數只值一千
Contractor報二千 都冇問題會照接
但佢報三千 老細又肯簽？ 冇貪污就搵鬼信

地下空間係有限

輕鐵放大馬路其實唔係好選擇

有溶洞，直接起隧道囉，窿都唔洗鑽

真無個條真係好難由地鐵站行去荃廣

之前 Yoho 又係溶洞問題搞左好耐

真係戇鳩到振 我行得嚟直接喺元朗狗屋嗰邊過馬路算

荃灣橋係實用 但犧牲咗景觀 成個荃灣都好醜樣

係喎 垃圾HKIE

果班supervision嘅人好多都係費嘅
HKBCF就係個好例子

一粒螺絲都要5蚊既玩法

如果bored pile 既話，當佢ground condition真係好差，要2.5m 甚至3m diameters，打60-70m，500M天橋當最後要30支，每支既二判價大既200至300萬，加上大判mark-up，大既1億左右，但呢個應該係最大既cost，所以17億真係唔知點玩法

根本成個元朗都唔適宜起呢條野

樓主潛左水？

黃大仙嗰條淨化左好耐都未淨化到

香港嘅project 本來就多地質嘅constraints
世界上好少地方係唔會避開地質問題而去做工程
香港我諗係exception
工程超支好多時都係因為unforeseen ground condition
17億我估係突登預多做back up
因為個位本身係河道，rockhead 比其他位置深，溶洞比其他位置大都不足為奇

佢哋不嬲得三招:起天橋 起電梯 搞下花花草草

同明日大愚一樣道理

起行人天橋要用bored pile都笑撚死人啦

樓主9 up 一句然後話好撚抵屌

根本帶緊風向

收皮啦屌

一陣搵班偽居民出黎話好想要天橋

又俾你成功帶風向

Hello 上翻水
屌佢17億肯定係有一部份攞黎cap水 冇可能貴到咁
睇番樓上咁多行家，有齊QS civil structural 咁多泛，都知個proj 肯撚定有問題
而且有好多巴打講左最重點既問題，條天橋既效益根本唔係想像中咁大
最緊要係咩呀，成個政府成日側側膊唔多覺，為左達到自己利益用埋曬D非專業人士意見，監警會就係最好既例子
屌你老母on99 哂撚曬納稅人D錢

溶洞咁撚大，點解唔起隧道？

我真係唔知你個立場係邊
po文又話可以去到17億 而家又話有問題
其實你預計幾多億？可唔可以答下？

啱啊 唔撚起咪得

我夠知發展空中汽車可以減少交通擠塞啦，貴啊嘛屌你老母

因為連你都用"造價"

我意思係話：17億=實際工程造價+cap水
但係cap水個價唔係真係多到去佔成個proj 8-90%
由於地質問題，實際工程造價亦唔係想像中咁少（咁嗰度本身係唔適合起天橋你又要夾硬起咪貴到仆街囉）
立場: 我覺得唔需要起
利申： 非元朗居民

用字用得唔好 請見諒

雖然一般只有行車橋要用bored pile ，不過都唔排除designer計唔掂數既，始終冇data係手但點都好，17億都係笑死人，10億都比多

有冇諗過造價唔係主要問題
起嚟解決唔到問題先係問題

其實渠兩邊的行人路唯一係喺大馬路比輕鐵截斷左。就算要起，起果一小段已經可以。用十七億起咁既基建根本唔符合成本效益。再漠講本身渠務署有計劃參考啟德河的做法美化大坑渠，本來對元朗環境可以要大改善，就係因為話要搞條咁既天橋煞停左。

其實商小門口、巴士總站、信義中學都有位上

之前政府既做法都係專登估低條數等立法會易過啲，然後再追加撥款呢單野我睇PWSC都鬼鬼地，唔知佢地諗咩

倒番轉咁講 唔用bored pile咪可能更加平囉，講到尾17億真係好有問題

之前南丫島起300個單車位用左幾多錢呢

17億好高水份係肯定

商小係對面馬路 巴總同信義個位已經偏離左大馬路啦

咪玩
1 gang工人都貴過班designer同孭鑊佬
貴在枝樁深 料又貴

唔deck 條明渠都不如學下南韓活化條大坑渠nullah仲好啦

其實我支持起橋的，但覺得做法與影響也有可傾之處
17億的橋是否配合將來拆輕鐵的規劃呢？

可能而家預Loading要預埋人疊人
或者橋中間放一堆石矢㚄
或者橋兩邊要預左放2米高入滿水嘅水碼

應該得泛民屌
保皇理撚得你

HKIE算鳩數啦垃撚圾
利申工程撚

全行都知乾收銀賤價搶標左好耐

唔係QS都知，我諗得學生唔知

認真問 幾深

過百米

你當一層樓3米都接近40層

推倒 重新研究

出現了

先搵個人出黎帶17 億好平

然後搵人出黎帶起橋有用

所以我頭先估500米行人橋要用30支3m diameter bored pile其實都幾過份，正常黎講真係行車都得，咁計法bored pile 都只係使1億，17億真係唔知點玩

其實有大理石唔代表一定做得深咗
只不過係收石標準唔同咗
一般花崗岩可能收5-10m
但大理石起碼要二十米以上
仲要裂紋嘅間距唔可以太密

元朗區地質環境係複雜嘅
好多地方做完前期工程都冇繼續落去
成本太高
如果條天橋使用量唔高，成本效益好低

利申: Geologist

等睇樓主出黎講蝕住做

以為五六十米炸

追唔到石咪越整越深

聽過有啲元朗site 做pile係落完落去喺第二度流走哂
地下四通八達

下 你自己題目打
"係可以去到17億"
講到好合理wor

長知識了

開發新市鎮咪得

元朗區過一百米係閒事
Yoho town都過一百米
但其實就算市區，啟德咁
平均都要六七八十米

屌真係唔知
以為平時打樁打二十米左右

THIS 睇完就明

啟德而家的確係打六七十米左右，不過同元朗一樣，入完石都要係低加層野防止石屎漏走

請問閣下做qs做過幾多estimate，上過幾多次pwsc paper?

地基同consultancy fee佔比最多都講得出？

利申：QS

為左打條橋腳要填晒個超大溶洞？笑撚死人

🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️thx ching

呢班“食水深”今劑大煲！
上一届牙擦擦！

獻世派：又唔撚係我啲錢關我撚事

有啲地方淺啲，海濱花園咁，十米內搞掂

12.1 遮打（有不反）
12.1 尖咀
12.2 廣告界五天罷工

上面成班弱智幫保皇狗兜話17億合理，俾啲盲毛講兩講就信晒，祝你地早日全家死

129米

成日天價咁起公廁 涼亭。話起條橋冇人cap水 呃弱智藍屍就得

唔係雞地嗰邊先多溶洞咩

我是認為17億好貴，對區議會財政負擔太大的好嗎？

元朗市中心確實需要疏導人流的手段，拆鐵是其中一種手段，起橋是另一種，我不是工程界，但覺得真的需要一種疏導

老真講 即係因為site condition而令到個造價貴 但事實有冇需要去起一條橋先? 作為廿年元朗居民 我認為冇需要 正如上文講 其實沿著大坑渠行都已經好闊落 只1係去到喜利個位要兜小小路站馬路 5分鐘都唔洗 基本上都好好行
呢d大白象工程根本咪又係判俾中國佬做 (中資紅底) cap水 做完又多defect 執
點解唔將17億用係其他有真正實切有需要既事情上?
(利申: 工程撚)

認真 搞掂條臭河 重要嗰條橋多多聲

人格分裂啊師兄

五毛仔講下支持原因黎聽下先喇

真心唔明
完企諗唔明點解同汀九橋一樣造價
物價再升 都應該喺無咁誇張

不似是，元朗南主要連接洪水橋，而且元朗南傾緊一種地區性交通工具，詳情請睇區議會文件。

起條天橋純粹係曾蔭權遺留落嚟嘅決定。

建制係咁諗野，啲錢橫掂政府比，有就要，唔會諗有冇啲好啲嘅嘢。

可唔可以解釋埋梅窩計劃緊成億個條？
係咪同樣道理

想問 條橋短撚到仆街 要幾多條舂
真心 本身舊橋造價幾錢先？
我計過 20幾條舂每條舂幾錢？
17億信唔知起到幾多野
呢條咁撚柒嘅橋要17億？
依家講緊17億 你話1億 再跟你咁講就啱數
17億就一定唔撚啱

成班仲話自己做工程，9up到痴線。用m 去計bored pile 價

起兩條樓梯，當個洞做隧道咪得囉

人工再貴都唔會17億
佢判撚咗幾多人做？
無利益輸送我唔信
仲要元朗

老實講 政府一條天橋平均造價180,000/m2-350,000/m2 @current price左右。呢條橋總造價係大約520,000/m2（520米長，6米闊），睇落係好貴

但睇反pwsc paper入面橋本身既價錢係1138.7M. (365,000/m2，包埋MOD factor，我估計扣除MOD約為270,000/m2，所以價錢for條橋係comparable. (考慮溶洞問題既加乘，但同一時間該橋本身並非enclosed bridge 係用natural ventilation, E and M cost有相應減動。

但條橋橫跨輕軌及交通路段，相信大量TTM要做，加上日間施工限制因鄰近居民及車輛運輸，應該有大量晚間工程（Night Work)，會推高價格，仲有external works （室外綠化及渠務工程）同埋一堆lift同escalator，總包價17億（520,000/m2) 並非不合理。

大家仲要留意，520,000/m2係包埋10% contingencies,同埋相信大約1.35-1.4 MOD factor. 所以從價錢而言，我個人覺得唔係話天價（不合理工程價格）

如果不斷強調17億做一條橋，但忽略入面工程實際所包含既工程係無意思的。

不過我覺得起條橋好無謂

利申:QS

咁巴打點睇建築學會個替代方案 人哋平好多喎

Civil SMM 大部分bored pile既item的確 係per m落價既，不過如果做estimation （PWSC）或者係二判預價基本上應該係一支支預數，然後拆rate

做mains果班又係紅底

景觀有咩所謂
香港地最緊要係方便，個個都要趕住搵食返學，鬼有咁多時間睇景咩

17億預算係多，但可以再拎共識嘅

我用左小小數據回覆各位 qs同行可以睇下
17億係包好多野的

拆撚咗大馬路段輕鐵啦

咁你連支pile 係咩size 都up 唔出，你點樣咁肯定1m 係幾多錢？

留意下有一班人出黎吹好撚平

一條天橋都17 億

Yoho 起左幾多錢呀

唔同consultant做法有唔同
用shaft length去計bored pile過ArchSD RtoC俾data佢地做benchmarking係有的
當然要state bores pile diameter先有實際意義
亦有用m3

所以剛才我估算都係話預佢2.5m或者3.0m，同埋一支支估價，當然我覺得行人橋係冇乜可能要咁大支bored pile

你可以咁講 我只係一個Qs 有啲經驗 有數據係手 同大家客觀分析下
我唔係話好平 係comparable
大家話天價 但都要指出佢邊部份有不合理計算先得？

汀九跨海大橋資料
主跨：448米 + 475米
總長：1,177米
最高橋塔高度：195米
淨高橋底通航：62米
設計及建造期：38個月
造價：17.35億港元

元郎行人天橋
長約540米、淨闊6米的有蓋高架行人通道
造價：估計17億港元
-----------------------------------
大馬高鐵全長648公里 造價717億人民幣 港幣8佰多億

香港高鐵全長只有「26公里」短過大馬高鐵25倍 還要比大馬高鐵貴 造價過千億港幣
-------------------------------------
當年港英推出 (玫瑰園計劃) 十大基建，總造價過千億港幣，中央就每天係電視新聞講 (車毀人忙) 英國佬想淘空香港。
今天回頭一想，寧願比英國佬淘空會「平好多」同「質量好好多」！！

做工程唔係用平貴睇，係睇效益
若果效益唔大，咁就再考慮下其他方案，重新計劃

輕鐵本身都唔係一個好選擇，利用優質單車徑同電動車取代

係呀包好多野呀 包埋啲無謂野

冇大馬路條輕鐵
市中心果班人點返工
大熱天時行十五公鐘出去呀
唔好就加多幾班小巴
一條輕鐵裝到百拎二百人

天橋唔係唔好 唔睇做價
可以參考荃灣果條
起好後
下面行人燈位cut 緊幾個
亦因為地面少左人行
行人過路時間又可以縮短
到時整個元朗區嘅行車會再暢順
增加車流量係有兩個方法
一係增加多一條行車線
一係就減少暫停嘅次數

香港各種成本都超貴，畀班建築佬吸金

好多人成日話點解個價貴人地咁多 但又唔睇technical document
分析完唔合理擺出黎屌就岩遮

1998年落成
Project左TPI未？

我冇追哂，睇左頭幾頁，但係幾大bored pile 好難講，因為元朗bedrock 好多時收cat 1 d 唔係1c 。另外我試過做一支bored pile要$20000/m3。計bored pile 唔可能求9其拎另一支bored pile 個ref rate 乘9返佢幾長就算

高質post
連登需要更多呢類型post
全民參與做真建制派
區議員黎學野啦

係呀 好撚平呀

我想知包咗d 咩 打完地基 就做石屎躉同steel frame 鋪slab 再俾埋你做少少cladding裝飾
中間得排水同電燈
17億 起約540米長 6米闊既天橋 = 310萬左右/m
其實冇有份cost estimate /plan睇下?

認真答你係唔可以，會塞埋空中

冇人話平
但唔係貪污 食水深
係因為個複雜程度高好撚多

大把地方無呢啲垃圾廢鐵 一樣生存到

一條廢鐵要霸幾多條路

仲要啲站係正馬路中間

又塞車又塞燈

複雜= 好

識分先得㗎，唔好講geotechnical同construction嘢，淨係而家政府話要拆輕鐵或者改道都咁多人吹埋落去，要辨別到先囉

你有冇體諒過冇車渣概人呀
返工要做苦行憎丫
元朗冇輕鐵
朝早巴士等幾班都唔知上唔上到

點解條橋要打咁深嘅椿，隔離d唐樓呢 以前又係打咁深？

條橋本身係1138.7M
但有好多其他works

External works
Lift
escalator
整渠

唔係話好平 係數據上係comparable
我都知佢唔值得起 係無用
但你challenge佢條數貴
都要俾理據？想大家有個公平討論者

用行車天橋技術去起行人天橋 , 你唔識架喇

呢啲唔想理，就算你渣車，輕鐵、巴士專線，行人專用區、甚至協調好嘅交通燈信號網直情係可以改善交通路況，減少塞車

做咩啫你
平嘢貴嘢都可以好可以唔好
複雜唔複雜都可以好可以唔好
睇個人要求咋嘛

明cap 水啦 , 17億呀

Cost plan係confidential唔會俾出街

唐樓樓數唔高個foundation 要求唔高的做pile ,做下Beam foundation ,Raft Foundation 呢類淺地基，最多挖下沉箱10零20M咁，好小話做B pile

大佬，咁可以唔起嫁

有條渠係度 用路cum住條渠 擴闊條路即係要起box culvert 即係又要打樁 去抬住box culvert

擺得上枱傾以為有得睇tim
不過個人覺得預數果條友應該預到好鬆
雖然有ref or benchmark, 但都會擺番少少factor落去預高少少
(利申: 做開私人job)

上到太空一轉

丁九17 億 有晒數據

上面班撚樣一樣無視

話難道唔一樣 物價唔一樣喎

就算比出來，政府既project estimations 係現階段一般都唔會拆到好細，至少E&M同鐵圖一定未出，rate都係搵最近3年既civil job標價9擺，其實意義唔大。

條橋最貴的E&M works 係lift and escalator
但如果包埋其餘果d EL&ELV同PD works
係E&M度根本 1億都唔洗

利申：BSE

預得好鬆 係呀係呀

有邊單工程無超標過有回水

有無數據呀 ？

Cum左條渠 即係又要起box culvert 即係又要打摏

用17億買方便
我覺得太貴
除非居民覺得唔起就會對生活好唔方便⋯

其實之前政府係無可能預鬆數，有幾單嘢都比立法會話貴彈返轉頭，一般政府上PWSC都係有咁低估咁低，然後再係constructions stage追加撥款

拎topup funding過多次pwsc唔易的，我都相信佢有buffer
例如escalator (12 No.) 37.2 Million in MOD
扣除MOD (assume 1.35) 15% prelim
差唔多2球一條，呢個又好似誇張左啲，正路1 Million 左右都夠

我真係會行

1998年落成 當年埋final account既日子同現時估算差距20年
試試用數據說服人？

有邊單工程無超標過有回過水 ？ 有數據未 ？

預大左條數黎cap 水 唔合理既價格 俾你吹奉到佢可以慳錢咁

岩呀, 起footbridge 都係for市民，如果反對聲音足夠大，咪重新計劃過囉

問題唔係起條橋要17億
係點解要用17億起條橋

工程複雜度

我暫時未做過估算會有E&M圖 鐵圖有都係度一個typical bulk比佢 唔會度

我唔知呢單搵邊個做estimate, consultant自己係有細數的。放上pwsc paper個派法唔同咁解，even TFS pwsc paper都唔會再detail breakdown

起個 yoho 出黎 用左幾多錢 ？

唔敢答

我都知，唔計lift and escalator 的話，E&M works 50 Million都唔洗添。

預鬆左會有administration cap的 其他frozen budget唔郁得的

所謂嘅成本 咪就係cap水嘅內容
簡單d講 高成本工作 再搵自己人去做
每論係施工定材料都係自己人
你所謂嘅必然成本 就係cap水嘅地方

喂 個人覺得姐
做cost plan不嬲都預多少少架喇
根本成行個 practice 都係咁架喇 份野係confidential 我點撚知佢預幾多contingency啊 今次落10個 下次落20個都唔出奇架喇 一日冇份野睇 點撚知佢實際預緊d咩數啊 ? 一個sum預又得 點預都冇人知架喇
係啊 單單工程超標好多時係management做得唔好 搞到delay又abortive 如果果班撚樣有番少少承擔 唔射波 香港工程會搞到咁?

講起電動車都唔知幾時合法

天水圍站 原本係係天水圍市中心(銀座嗰個位)
但附近啲牛屎佬話會搞到佢啲龍脈

預大左條數，會跟award tender黎做administration cap,有formula計 之前做過單上會拎budget award tender同estimate差好遠 會計反adm cap，within adm cap俾你用 ，extra既frozen budget係唔用得的

咁點解釋咁貴呀

唔識真係嚇死 識真係笑死

搵一兩個civil 出黎唱奉下 即刻17 億變170 億都得

預鬆左都夠膽講

幾時搵到啲數據証明下有試過回水呀 ？

所謂細數咪又係跟hyd或者CEDD個濕9 guideline做出黎，measurement 跟plan或者typical detail 9預，rate就睇政府心情搵近3年既標價落。比出嚟，外行人睇唔明，main contractor當笑話睇。其實冇咩意思

班建制專登揀最貴嘅option嚟撈油水

明白晒 我知工程一向貴 但起條橋好似好無謂

不過你可以當係振興建造業

要人哋公司唔cap水又好難嘅

180,000/m2-350,000/m2 for footbridge itself 包地基，橋結構，機電工程，入面既builder works finishes balustrade staircase 咁樣樣

其他多出黎既錢咪話左佢係用拎做其他室外工程

我無detail我都唔知佢further個scope包咩架

佢有無啲無必要既works我都唔知 我無實際啲plan

我只係想話條橋本身（footbridge itself)係comparable者

電燈佬：做工程做左幾十年，地盆，裝修，政府，私人乜都做過，新機場亦做過
做工程，人工占成本比率5-6成左右，當年起新機場人工工資同今天工資比，20-30後年漲唔到一倍。
個別材料有漲，但唔會漲10-20倍
但今天政府工程做價就貴了 N 倍，任開無底價。用材料質量比97前就差了一大截，大陸貨低左幾個檔次，睇表面呃到外行人，但好快會壞。政治原因，價錢比歐美英日貨還貴。
總結：納稅人D錢,

正解:
cap水應該用%計
而唔係定額cap水
而且有判上判再判呢個制度
自己人插入中間一層, 唔洗點做就有錢收
工程費用愈大, cap水就自然愈多

總結：香港納稅人D錢就一車一車送比大陸

佢睇得出既contingencies係10% (as in PWSC paper)
但佢啲rate/ quantities有無預大呢
做呢行都知啲人驚死係會預大小小既
你明顯寫出黎20% contingencies過唔到vetting咁濟

應該只有archi既consultant fee係合理

貴點會唔係重點如果條橋幾千萬 如果都幫到當區少部份居民 咁其實無咩點
行過大馬路就知元朗設計真係on99

仆街，本身已經有個窿，禁起隧道咪得law

利潤上限係一個方法，限制外判又係

其實行路過去好快
行康樂路大橋街市過去

呢D基礎工程，每個工程項目都有！多與少問題，咪鳩吹

10 %係noraml
20% 我亦都見過
講" 寫出黎20% contingencies過唔到vetting咁濟" 係既 做開政府工程係叻既
不過世事無絕對架

真
而排落site坐貨櫃
前面成堆m grade
分分鐘一個貨櫃坐係度嘅人加埋出緊幾十萬一個月
仲未計再高級果班

新區議員要報數當區燈柱及位置

你講啱左，所以以前係唔會打咁深的。

真係大型項目的話，Yoho 個地基都唔少野。

QS 好多時1%都無 arch就有3

橋工程好少有 你咪鳩吹

光復香港

雖然依家好多人用

幾時有話絕對 你勁又解到說服到班友咪得

兩張圖可以解釋到

汀九橋最高個塔都係 201mPD，而下面其實唔係挖太深，

而元朗橋起十米唔夠要打一百米樁，其實同下面呢張圖好似。

一般QS+designers加起上嚟有1%都算高

敢問師兄你做過邊條橋又要整渠做咁多external野？個1138.7M唔包呢啲野架，你睇清楚份pwsc paper未？

如果十米唔夠要打一支百米椿，假如真係bored pile，而家個design真係完全當行車橋黎預，正常main contractor之後肯定會搞cost saving design

每十米打條樁

Fat fat 起吊索橋都唔撚使咁貴

元朗站行火車，又有咁大個建築物，支椿深d都講得通
行人天橋咋喎，上面行坦克咩

Post上黎咪得囉大家

唔關事，
下面有溶洞 = 地基冇力，始終要打到底..

利︰唔識 Civil 的 E&M 人

Lift
escalator
整渠
20-30年前行人天橋可能會無 Lift 無escalator ，今時今天起，你想無Lift
無escalator 政府唔撚會批！
無「渠」這些更搞笑，你估大陸做工程，落雨由得佢水浸
咩叫「基礎工程」五毛

醫院job有囉at least

幾百米 吹撚到呢

百幾米渣屌

成班有系統咁去誤導人

Lift 成4M 一部點預出黎
個foundation 完全唔抵
個問題唔係cap水 係根本唔抵起

講得唔好，係一條"高"十米的橋要打支一百米樁...

你噏緊乜

汀九橋係94-98年建造
當時物價大約係而家一半，唔好吹1/8！

荃灣大河道個條直頭將荃灣毀容

應該講，真係做"渠" 同做"明河"係兩樣唔同的野

同埋呢類舊區大 project，
政府好鍾意一次過攬埋一堆一早應該要做的 U/U diversion 黎出數。

如果係qs+inter deisgn就係
如果係誚緊archi Archi都唔止1%啦

所以只係一味話貴嘅唔太成理
香港起嘢要求高係人都知
要質疑嘅係效益，市民需要，工程影響之類

包prelim包mod
你預佢落左1.9-2.1 M一部@current price

我講緊明渠nullah 者 好少做天橋會攬埋呢啲works一齊上

佢講「渠」又唔係全部錯，可能橋下面要做一段「地下渠」接駁到「污水渠」

其實有中國公司接基建job 既城市，你會發現好多華而不實既情況。

我估咋， 會唔會打石 abortive works 多

認同樓主建議，17億夠改善交通有凸啦！駛乜一齊要起天橋姐

拎數據黎睇喇你地
我夠識吹1/10添喇

樓主無講錯 新界西既soil conditions好多都好差 起3層樓（10米高）要堀地幾十米深 所以仲起呢條橋真係on99

真係有趣 舊時啲人起村又會咁岩揀咗個 地底咁多溶洞嘅地方 好似有撞手神咁
Btw 邊度搵呢幅圖

拆左輕鐵
條大馬路己經好左好多啦

友愛個條橋得86米都要用1億啦…
終極大白象Cap水工程…
依家元朗起條咁既野…都要17億…
但好撚肯撚定又會超支幾億
仲起？

咁聰明，光復香港後要推你入行政會議

最主要原因97後政府工程、9成9由中資背景公司壟斷、價錢任開、質量9流、明擋你香港人！

你睇地鐵97後、自從換左大陸車廂與設備就知、一星期壞三次車都當無事
以前有冇聽過咁壞法！

97前香港基建世界聞名、現在一樣世界聞名「貴夾閪」

唔係，係圍D村圍住個溶洞起,舊時英政又冇做好規劃，諗住係圍村同圍村中間做新市鎮，一下就飽和咗，所以焗住起天水圍

不建天橋，不就可以了嗎？
畫條斑馬線不行？建隧道不行？

仲有一點最重要、呢類政府工程係無撚用、好似起條高鐵當初估計人數跟現在實際使用人數、一半都無、莫講話回本無期、連基本成本及維修保養支出都沒夠、納稅人要長期比錢養係高錢！

元朗天橋、明日大嶼一撚樣、無成本效益工程、擺明用基建之名、淘空香港
等于陳佐洱、魯平當年日撚日講(車毀人亡)

肯定冇九成九，
早幾年就六成左右，呢幾年就應該唔止了。

BTW, 同你想像中相反，
中字頭正正最出名爛價搶標。
除非係高難度 project，否則正常本地公司個價好難夠中字頭爛。

人工貴我認同，我想講既係對比下私人同政府盤，就睇到貴左係邊

你睇下公屋、居屋全部中國建築

如果我話你知睇過鑽探圖
200米以下探唔到,因為下面乜都無,唔知幾深
要massfill

同埋打300支樁

17億估算係平左一平
你點睇？

𠊞橋其實起嚟有乜用？

元朗大馬路咁多舊樓，D樓點都高過重過條天橋，咁當年起樓時D桩咪要打到入地心？

收啦17億起條爛鬼橋
工程狗抽水就抽水啦

就係因為人地個價夠爛，根本本地公司冇得打。
除非個別大公司可以偷期算到好盡，又或者好似金記禮記法國佬O個 D
一埋位就叫 claim
否則係冇可能同中字頭鬥。

你以為你十幾億 project 蝕住做好巴閉？
人地可以平你兩億中標重有錢賺，你吹咩？

入標可低價搶、但可無跟開後加數、等於無跟超支、呢D唔係間間公司得、無你亞爺撑要公司一定唔得！

無限

無知一問
點解工程要係咁判上判
中間咁多層

每層賺d成條數好甘

有時真係唔需要咩野專業知識

用14億起一座有好多居民用嘅天橋
同
用14億起一座冇咩居民用嘅天橋

邊樣合理啲

咪唔好起 1000億都要夾硬起呀?

啲村都有百年歷史(?) 果時點知地底有溶洞

On9 唔撚起囉 有錢都唔係咁用啦 改馬路都唔洗17億

起吊橋唔得咩 4枝主力樁搞掂
感覺無必要落咁多枝樁
利申:真係唔識

人地港英由抵壘政策就知人口要封頂
你港共為左政治惡意清洗目的，又港漂又雙非
十三億人無差別瘋狂殖民
家下賴人港英？

幾千蚊？

行規 做左幾十年都係咁

中間果D判頭、好撚多唔係做呢行、無人手、無技術、純粹靠把口

基本工作是刷鞋仔、碼住老細、接到柯打就判比其他人、中間食一份

經過層層剝削、比如1000元工程、經4,5判後、最終到真係落手落腳做果班得翻200元

工程越大層數越多
爛尾瀨野機會亦越大

或者 呢個溶洞位夷為平地，起個公園仔。
改路都應該唔洗17億

身為civil jj
本身都唔明點解咁on9一定要起天橋
仲要17億
what a joke

同意，一定有其他方法方便行人，洗L起17億條天橋

拆左個輕鐡站佢

要請一大班打手保駕護航單工程、17億起條行人天橋、無收貴你啦、唔開你170億已偷笑

可唔可以話如果冇左呢個行規
d工程造價可以低好多？
定係工程應該值多錢 只係呢個行規剥削左好多低層？

一定會
不果要先搞點一大班既得利益者、好難搞！

等於大廈維修wr2、要應乎圍標問題

房署維修保養工程、好多係退休或離職房署高層、自己開工程公司做翻

物業管理保安公司、又一樣好多退休或離職高級警務人員做翻

我敢講一定係
親身經歷 我自己接 自己做
真係好難蝕
除左收錢慢之外 冇野輸
客同自己又得益

真係幾核突

仲要幾條天橋駁埋一齊又完全唔同design

如果真係需要
就唔使啲乜鬼嘢誕，霸著成條馬路啦

但荃灣果條好旺，打通左成個荃灣，市民方便左

鳩講堆數就話好撚抵
17億呀，係講緊17億呀

我又諗起有左次係餐廳食飯時，睇新聞講霍金聯同一班美國科技巨頭用約10億港幣成立嘅太空研究中心。

之後啲茶餐廳阿叔就笑鳩個中心得10億做得啲乜，香港一條鳩鐵都成千億，中國高鐵車廂個廁所屎塔要5萬一個。之後略省一萬字

活在一個謊言，腐敗的世界，他們對真實世界嘅數數係唔會了解

高鐵都有解釋點解咁貴架，有audit

小弟做bridge design有廿年，好少clients會為行人天橋花咁多錢。就算真係減少地面人流，但花嘅錢係唔合比例多，正常情況下，client會縮沙。

根本on9到極點……

高鐵 人工島 港珠澳 點解全部都貴到咁？
係咪真係有需要？

果條路根本無咩人行，根本起黎無用

無高鐵前，一路都可以坐飛機，火車，直通火車，直通巴士，船 (海陸空) 交通工具返大陸啦，完全可滿足港人交通需求！
起高鐵係送錢比負債五萬億(中鐵)填氹。另外最大鑊係跟本無咁多人坐，長期入不敷支，回本無望不止。仲要長期用納稅人錢去支付維修保養，日常開支。
等於香港人無端端要孭住條長命債，無低深潭。

中間個利益輸送操作係點？
報大數然後落大陸袋？

3m bored pile 呢個又離普左好多...

一定唔會3m dia. Bored pile 咪9up 啦
好撚大部機架， 多數610mm dis. Socketed H pile 就夠，
有行人橋係用過bored pile, 不過最多1.5m dia.
所以工程佬成日都話 唔識既比你嚇死 識既就笑撚死

高鐵係俾人睇住黎食，
定標太急，根本冇時間 Check work 唔 work，
所以先可似俾人當水魚任 Claim...

其實中字頭一直都冇乜做地鐵 Job，係沙中線過海段同會展站先開始中..

反而填海嗰 d，根本海沙就係一定落佢袋。